[召集轉貼員]用Telegram group 比最新消息給外媒記者

好多時外媒記者唔識中文，又唔識睇香港的facebook、論壇，所以報的新聞不夠深入，所以我想招人幫手做三件事：
1. 入英文telegram group，例如

2. 一有新的消息就轉貼過去，再簡單翻譯，例如：
[link]
[21/7/2019] Yeun Long: white shirted armed mob attack a pregnant woman in MTR station

譯得不好沒關係，跟得足的記者多數已經有人幫手翻譯，其他人見你譯得不好也會再譯，最重要是讓他們有一個集中地去知消息。

重點是資料來源，因為外國記者通常會要求找當事人出來訪問去factcheck，你能找到資料來源最好，找不到也最少貼出能夠追到來源的連結。

但請盡量只貼新聞，不要貼文宣，偶然也可以把類似的新聞集合再加簡單分析，例如撐警。說30萬但之前黑警說添馬公園只能站1.7萬人就會有用。

網上傳聞對記者來說未必能用來做新聞，但重要點的也應該譯，但會讓他們更好理解背景，例如21/7前那篇AO出來說政府要用黑社會的，他們知道了就會有所準備。我之前譯這些資料給他們，他們也說不會嫌多。

不夠重要的就別譯，人始終無時間看那麼多資料

3. 找所有有報導香港的外國記者資料，邀請他們入group，通知他們我們會譯新聞給他們